\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{listings}

\begin{document}

\title{Programmieren I Übung 2}
\author{Lars Wrenger (Mt-Nr: 10006724), Domenik Weber(Mt-Nr: 10007166)}
\date{28. Oktober 2016}
\maketitle

\section{Aufgabe 1: Formatierung von Quelltext}

\subsection{Formatierung des Quelltextes}
\begin{lstlisting}
int f(int i) {
    printf("called f\n");
    if (i < 0) {
        return - i;
    } else {
        return 2 * i;
    }
}
\end{lstlisting}

\subsection{Erklären Sie das Verhalten der Funktion f möglichst kurz und
prägnant} Die Funktion „f“  nimmt als Parameter eine ganze Zahl (integer). Sie
dreht bei negativen Zahlen das Vorzeichen um und verdoppelt positive Zahlen (und
0). Das Ergebnis dieser Rechnung gibt die Methode daraufhin zurück.

\section{Aufgabe 2: Vorbereitung und Überstunden}
Siehe Sourcecode.

\section{Aufgabe 3: Zeichenketten abkürzen}
Siehe Sourcecode.

\section{Aufgabe 4: Skript}
\subsection{Warum können Funktionen mit Seiteneffekt so nicht dargestellt werden?}
Funktionen mit „Side-Effects“ verändern Variablen au\ss erhalb ihres
Definitionsbereichs. Man kann sie deshalb nicht mehr allein auf ihren
Rückgabewert reduzieren, denn man muss gleichzeitig noch im Hinterkopf behalten
was von der Funktion ebenfalls geändert wird. Vor Allem wenn die Funktion
Variablen au\ss erhalb ändert und im weiteren Verlauf von diesen Variablen
wiederum abhängt wird es schwierig die Funktion zu interpretieren.

\subsection{Welche Problematik ergibt sich bei der switch-Anweisung?} Die
switch-Anweisung funktioniert nur für integer Werte und die Werte für die
verschiedenen Fälle (cases) müssen konstant sein. Des weiteren muss jeder Fall
mit einem „break“  bzw. „return“ beendet werden, sofern man nicht möchte, dass
alle darauf folgenden Fälle ebenfalls ausgeführt werden.

\subsection{Welche Rolle spielen Aufzählungen (enumerations) und Konstanten
(const) bei Intervallen?} Das Enum gibt die Intervalle an und die Konstanten
geben die Intervallgrenzen zwischen diesen nebeneinander liegenden Intervallen
an.

\subsection{Was war Ihnen beim Lesen der Kapitel 3-5 unklar? Wenn nichts unklar
war, welcher Aspekt war für Sie am interessantesten?}
Es gab beim Lesen keinerlei unklarheiten. Am Interessantesten war das behandelte
Coderefactoring, da der Code immer in einen wesentlich besseren Zustand gebracht
wird.

\end{document}
